【4月】《數碼暴龍：》 (8) LAST EVOLUTION絆 上映中

2020年夏，網絡對於如今人們的生活而言已經是不可或缺的一部分。但是，人類所不知道的是，在網絡的另一面有着一個無限的世界——數碼世界，以及居住在其中的數碼精靈……以首都圈為中心發生了大規模網絡故障，亂閃的信號燈、亂碼的室外屏幕……新聞上報道是網絡恐怖襲擊。

故事的主人公是住在東京近郊塔樓的小學五年級生八神太一。為了準備周末的夏令營而一個人留在家中，去澀谷的母親和妹妹八神光乘上了一輛無法停止的電車。為了救母親和妹妹，太一急忙趕往澀谷，當他前往車站月台的瞬間發生了不可思議的現象，太一去了數碼世界！孩子們與搭檔數碼精靈相遇，一同面對未知的「冒險」！

八神太一：三瓶由布子
石田大和：浪川大輔
武之内 空：白石涼子
泉 光子郎：小林由美子
太刀川美美：高野麻里佳
城戸 丈：草尾 毅
高石猛：潘 めぐみ
八神光：和多田美咲
亞古獸：坂本千夏
加布獸：山口眞弓
比丘獸：重松花鳥
甲蟲獸：櫻井孝宏
巴魯獸：山田きのこ
哥瑪獸：竹内順子
巴達獸：松本美和
迪路獸：園崎未恵
旁白：野沢雅子

原案 - 本鄉昭由
製作人 - 渡邊恆也（富士電視台）、花松樹（富士電視台）、佐川直子（讀賣廣告社）、櫻田博之（東映動畫）、高見曉（東映動畫）
系列監督 - 三塚雅人
系列構成 - 富岡淳廣
角色設計 - 中鶴勝祥、淺沼昭弘
數碼精靈設計 - 渡邊健史
總作畫監督 - 淺沼昭弘
美術監督 - 木下了香
美術設定 - 天田俊貴
色彩設計 - 竹澤聰
製作擔當 - 小林克規
音樂 - 佐橋俊彥
動畫製作 - 東映動畫

咁快開定

聽講tri個女主 望月都有登場真唔真

有

琴日睇完無喊，今日先爆喊

上個post有Ching話第二星期上映有第二d野送，唔知有得睇未呢

我既諗法就係拍檔數碼暴龍選佢地既目的係為左同被選中既細路救數碼世界，佢地既無限可能性係指緊佢地可以進化度咩程度，所以01完左佢地部暴龍機都冇左力量，02佢地可以再進化都係靠青龍獸，理論上佢地部機一早已經唔work, 但佢地仍然都冇消失度，最多你只可以寫佢地以後都進化唔到，因為人大左要向社會妥協，失去左進化既可能性，寫佢地消失就太牽強，拍檔數碼暴龍原本係用黎救數碼世界用，而唔係用你幫班細路去成長，然後成長完就要消失

留名

01去02冇得進化係因為俾黑暗塔lock左正常進化路線
02早期連v仔獸呢啲都只可以用裝甲進化就知

其實應該唔洗再加密,成個post都係討論套電影,未睇嘅入嚟都冇咩好討論,反而每個留言都撳一撳有啲煩

其實真係可以咁講 新tv都唔出

其實設定上除左太一 大和 小光 其他人係咪進唔到完全體

好似冇咩必要都唔會進化完全體
佢地唔想打爛建築物

利申 上個po有人講

你當tri都係既話 而家全部都進到究極

除左迪路獸進左天女獸方便啲打外
其他人唔進係唔想擴大受害範圍
同埋而家有自衛隊backup 變左唔使太就住打
都叫兜番tri個個太一

最後大戰有小小失望 一開始竟然進成熟期而唔係究極體 之後先再變奧米加

新post lm

咁都係解唔到點解一定要消失，最多咪以後唔進化
不過算，玄內條友講d又唔講d,擺明官方都冇諗住寫死個故事，係閃蝶獸女女慘d姐

你問部機work唔work咪咁答你囉
01部digivice本身係02係work
但功能俾黑暗塔封咁啲
消失嘅原因上個po咪講左一大輪

雖然係咁，不過我睇嗰陣喺度諗，戰鬥暴龍獸打點都冇暴龍獸每行一步都整爛地面咁傷

到02結局個時間線 仲有17年時間 中間仲會發生咩 任佢點寫都得啦
因為消失左個回響會大好大 可以引起討論
OR唔係開大招 平行世界/改變過去 重啟

邏輯上 你用戰暴就等同落死手
戰暴應該一擊就可以秒鸚鵡獸（完全體）
佢地想送鸚鵡獸番歸啫
唔係想佢死

踩住佢唔比佢郁等足90秒
好似最尾天女獸射箭插實佢咁
不過嗰part戰鬥太精彩

有戲院朋友話第二週特典非常值得期待

Tri 之後唔會再中計
垃圾

但要等到下個星期?

同埋睇到完班人馬兜tri兜到出哂血
太一tri打到拖拖拉拉
而家同你講tri之後變左半公開合作
有咩事政府包底
合法刑毁下都會避咁啲傷害

我估係星期四/五開始

好高招，幾句對白簡單講下就解決tri啲垃圾蘇州屎

咁之前講左話進化會再縮短時間嗎，第一次個陣用成熟期都打得低，又2打1，正常都會咁做既同埋咁先突出到其實個一刻太一同埋大和都重未下到決心

我覺得官方一早放棄左02結局，同佢放棄tri同一個道理

其實佢地成熟期二打一都輕鬆殺到一隻
係估唔到原來有咁撚多

出到may同隻on9 貓就知冇放棄到tri啦

出左1秒都唔知有冇

其實由奧米加變到今集分開進化神化體
係唔係代表緊人大左有d野始終要獨立面對自己人生

其實出得隻貓即係話佢冇死仲生活得好開心死左應該唔會捉到入無限月讀

咁邊到睇到官方唔認tri
你話出多套都係講中學時期做本傳就話姐
新戲樓上都講左 都有用番tri既設定

又唔好咁講
製作組其實好有心好尊重0102相關嘅作品
連芽心都有幾秒戲份
如果佢有心放棄02結局
Ending唔會有咁彩蛋連接返02結局

唯一留白係亞古獸加布獸點復活
私心覺得唔需要出續集交代

係
阿空無俾人捉因為倒數完，比丘獸走咗

製作組咁憎tri 但都要出tri女主既畫面
好明顯就係代表官方全完全唔覺得tri黑歷史點都要出下場

所以咁就唔認tri?
咁華力斯同佢嗰兩隻軟糖獸同朱古力獸都出得一兩秒
照你邏輯 即係官方都唔承認02劇場版

可能直頭唔多想承認有阿空呢個人

官方有冇放棄02同tri都算了，如果冇放棄既，即係佢地可以復活，咁同佢離別既主題咪矛盾左，你個頭先話人成長左，就要同自己既拍檔講再見，轉個頭又話原來最後都係可以復活

其實大boss係蝴蝶果時 我以為胡蝶獸會出黎
胡蝶獸都出埋真係神作

你上帝視角就知會復活姐
戲入面根本冇人知

你到底有無睇套戲
至少玄內走出嚟咪提過只要搵番自己嘅可能性 或者... (亞古獸佢哋就可以返嚟)

唔怪得cctvb啲劇咁撚on9
原來所有嘢都要畫公仔畫出腸

小倉唯

咁好正常 數碼暴龍又唔係黑暗系電影 就算過程幾慘
最後happy ending都好正常
就算唔出續作 咁多留白空間 復活係完全沒難度

今晚二刷
睇下再掘唔掘到多啲彩強

SAME
我睇個場無人喊
番到屋企一諗起太一，你真的長大了就爆喊

點睇唔將tri 直接黑歷史佢

你自己睇番我上面我有講過玄內講d唔講d,即係官方冇諗住寫死個故事

不過根據量子力學 +上部電影強調可能性 就算後面全部唔同曬都合理既

沒 當班人中學青春期發春傻曬 之後上大學變番正常

同埋主題我覺得唔係離別
戲入面嘅離別只係借喻

太一大和(製作組)不惜犧牲拍檔(0102ip)
都拯救梅諾雅同其他細路(觀眾)
想佢地放低同move on，展望未來
仲大膽到用蝴蝶(op butterfly)做boss
呢啲心思完全係製造作對0102嘅愛的結晶

但你當佢普通商業動畫咁睇
講邏輯講設定就必然好多犯駁

玄內果句有伏筆
太一最後篇論文標題係人類與數碼獸共生的可能性
最後都係強調番可能性
之後再出唔出續集就睇啲玩具好唔好賣了

續集出02好啦

01依個IP我覺得已經真係唔好再搞

Reboot緊又出01續集會黑人問號

我一直唔係講緊太一佢地點諗，係講緊套野想表達既主題，佢好明顯就係想講人大左，同好多人既關係都唔可能再好似以前咁，戲入面太一自己都有講過，同其他同伴既關係好似越黎越遠，因為大家選擇既路都唔同，同數碼暴龍分別都係想同觀眾講，你地都成長了，脫離童年了，要同數碼暴龍講再見，要接受呢個現實社會
當然呢個係我個人理解佢想表達既野
所以我先話如果之後又可以復活，咁咪推翻晒佢依家要表達既野

Bandai黎，好難講
有錢搵一定搾到最後一滴

抱住係最後既熱血去睇有d失望
套戲真係舒情多
最後既戰鬥一d都唔熱血
數碼暴龍既戰鬥 戰爭遊戲真係頂峰

加上第一場戰鬥真係俾你熱身回憶下先
開波就完全體究極體屌打就無引

或者我講下我見解啦
今次既消失係講到明唔同以前會返去變番蛋重生
而係「作為數碼精靈既形態會完全消失 不復存在」
呢點係玄內親口承認 一直唔提既原因都有講
至於觸發點係「失去可能性」
太一 大和對未來既迷茫同逃避
阿空繼承家業 無聽從自己既心去行
梅諾亞為左上大學而忽視左自己最初心既夢想
以上係佢地失去可能性既原因
只會倒數一觸發就無辦法停止

但玄內都有提到「只要保持可能性, 或者...」
呢個留白位你可以話係續集既可能
亦可能理解成空白既17年佢地搵岩自己既方向
繼而引發奇跡令拍檔出現返
畢竟eosmon本身就係一個好好既暗示拍檔係會回歸

至於官方有冇放棄02 tri 可以肯定答一定無
而且好尊重 成套戲有唔少02既彩蛋
02眾既戲份都唔少 最後其實駁到落02既結局
tri即使係垃圾 佢都有放芽心同衰貓俾3秒鏡頭俾佢地
對白中亦有tri部分既設定輕輕帶過
製作組都知大家唔鍾意tri 但畢竟係已經發生左既事
所以好聰明咁將所有野輕輕帶過 唔會太反感之餘
芽心出黎果下都變左笑點

其實我幾開心有唔同人唔同意見 畢竟係唔會出現一套只讚無彈既作品
而絆的確有佢做得唔好既地方 歡迎繼續討論

無咩事我打埋份WS GAME矛盾點先

正到TV製作組都要搵細田守親自操刀01 21集

其實都冇問題
套戲係叫你放低唔係放棄

玄內果句講D唔講D就肯定係伏筆
睇到最後太一果句一定會再見
寫到人會聯想到玄內係有方法俾太一
但係要靠自己既可能性或者未來去開創

我個人覺得個標題last evolution ,個故事寫佢地真係最後一次進化咪算，又唔會推翻佢以前d設定，劇理上亦都比較易控
依家硬要整個離別，勁多bug位可以比人捉，心理描寫又鋪排得唔夠，何必呢
不過好老實講，我屌左套野咁耐其實唔係最想屌套野d劇理，係真係進化畫面做得唔夠，連戰暴都冇得出下真係接受唔到

Last evolution嘅evolution唔一定咁直白
解做係劇入面見到嘅進化
可以解作最後嘅01作品
可以解作用evolution一字借代童年回憶

正如我們的戰爭遊戲根本唔係戰爭唔係遊戲
滾球獸的誕生主題根本唔係講滾球獸點誕生
名偵探柯南根本唔係真係柯南
龍珠z後面根本唔係講龍珠

好老套
而家咁咪幾好

老人家係老套d依家最後戰鬥火影咁款

其實套戲對我啟發都大，一直放唔低互相投入過感情嘅人
但我都唔可以停滯不前一路留喺回憶入面啦
大一同大和教我嘅，就係就算再痛苦都要向前行

得罪講句如果係咁老套
應該冇人覺得神
只會覺得係一套消費情懷嘅平庸作品

放低過去啦巴打
雖然我都覺得好可惜戰鬥暴龍同鋼鐵加魯魯無戲份
作為一個鍾意睇進化既人真係好想睇多D
但得90分鐘要做取捨唔係唔明既
希望出碟特典有機會補番(應該都無咩可能

睇到流淚
都聽到周圍有人喊
好感觸
仲記得細個第一次入戲院睇電影
應該係阿媽帶我睇01大電影
大個左 自己份戲院睇last evolution
同套作品一齊成長咁
一開頭黑底白字既對白已經好感動
然後見到天使獸天女獸真係好鬼型/靚
睇數碼暴龍見到d數碼精靈真係超級QQQQQQQQ
（就算tri好垃圾我都要睇數碼精靈賣萌）
太一大和今次人設好好 有勇氣有友情
最重要係亞古獸同加布獸一如以往陪伴太一大和
同時鼓勵佢地 個種牽絆真係好感動
的確 太一大和都會長大
數碼精靈卻不變 其實就好比佢地既童心
即使不想成長但現實卻要
感動既係太一正如佢既紋章一樣 有勇氣去面對
要向前進的確需要勇氣同支持
我認為放低前進不代表放棄
亞古獸同加布獸消失、暴龍機石化、太一大和個爆喊個下真係心up到爆炸 陪住佢地流淚
終究都要說再見
（我自己FF係 數碼精靈其實消失返去數碼世界 等待重逢一刻）
講真 成長/長大之間我地的確會變 好難/無可能一直保持童年/小朋友一樣純真無邪
但我相信心中心底裏仍保持一份童心
（好似我咁咁多年我仍然好喜歡數碼暴龍同小櫻因為佢地係我既童年而且佢地好喜歡佢地動畫中教識我既野）
未來有無限可能性 宿命改變唔到 但卻可以改變命運
嗚嗚嗚
一定會再去二刷三刷
P.S. 90初 絲
P.S. 02角色埋其實好可愛~~

睇到佢話隻數碼精靈係人工整出嚟我諗起武漢病毒

邊集? 我岩岩CHECK全部仲係度

繼續每日一PO
中文翻譯

係咪其實係齊嘅?

總結黎講，套野我只覺得去到打完鸚鵡獸之前係滿意，後面真係麻麻地，套野未去到好差，但係真係好多位可以做好d,時間分配差就一定，當年01大電影得40分鍾但係present出黎個故仔好睇好多，細田守真係冇得輸

eosmon最後嗰下微笑應該暗示咗閃蝶獸有啲意識喺佢度，melona見到應該有啲釋懷。

係齊既 因為其餘果D係角色歌, 我無放上去

粵日雙語, drive有說明文
DL落黎可以自己轉

細田守已經係動畫大師 應該唔會接數碼暴龍電影了 可惜

我只係睇哂元祖01，無睇佢前幾年果幾批新做績作，去睇電影版會唔會有劇情斷層？

沒

我prefer果個係暗示eosmon係閃蝶獸轉生
由極光作契機 閃蝶獸既數據進入左梅諾亞人造既數碼蛋數據
令到人造數碼蛋誕生

絆雖然係個好好既end但我覺得續作又未嘗不可
好似當年toy story3一樣完美結局個個喊苦喊忽
再做第4集都可以好睇
如果係呢個製作組做我有信心
或者下集係02都唔定
你見片尾02主角+光猛拍擋都未消失
似係為續作鋪路

thanks

我都會去二刷三刷
不過你最好加密返，好多人未睇

套未來的未來都幾唔好睇

冇睇02會有少少
你會唔知點解多咗幾個角色

睇你點睇，未來唔係太 commercial 但故事表達到小朋友同家庭嘅事，我自己覺得算幾好睇，好過怪物之子先

請問第2周係咪有其他嘢送？

唔會
但建議等先睇
中間有時間咪睇吓光通巴up嘅02

上個月有巴打問聯展進化強過超進化個設定來源
我終於搵得返了

見啲人無端端暈低嗰下已經諗起

已知係，而且比首週張卡更值得期待

由一開頭播brave heart開始就喊緊
睇完喊到收唔到聲，忍得超辛苦
一完場就衝入廁所喊
最尾亞古獸同痴布獸仲要若無其事，用把好單純嘅聲問嗰句
虐到PK
題外話
有冇90後絲同我一樣入到場發現冇咩女仔
然後同人講去睇嗰陣俾人笑9係男人婆

千奇唔好去apm睇 個mon好多雜粒落雪咁

有無人可以解釋咩係宿命咩係命運？點解前者改唔到後者可以？

邊個house?

講起 蝗國好似終於有代理接左呢套
然後見到百度貼吧有人屌9新映表態
同時又有人講唔好搞大佢搞到無得上 好好笑

院號： RealD Cinema

d職員仲成日入黎睇人有冇戴口罩 個頭擋撚住個mon 一場戲入左黎5 6次 勁on9

宿命係指必然要發生既事（即係離別）
命運就係自己掌握，即係暗示可以復活

香港係咪都有野送 網上買飛係咪要問售票處攞？

邊個咁衰笑絲打你阿？我睇嗰場好多女仔同男朋友喎。

已經確定左嘅過去
同未確定嘅未來

咁等佢地無得睇囉

宿命: 必然發生的事
命運: 可以改變的未來

成長係宿命，選擇係命運

係呀，有飛尾實比你

遊戲界呢排就係因為小粉紅tk，搞到好多野鎖區唔畀中國玩家。

其實03有類似嘅命題
妖狐獸話樹莉嘅命運可以改變，留姬問咁係咪即係獅子獸會返嚟
妖狐獸話唔係
獅子獸嘅死唔可以改變，但接受佢嘅心可以

頭五分鐘一聽返兩首歌已經想喊，但真係好坦白，中間段劇情就真係一般般，係個別既位好搞笑(亞古加布幼年期狂食一陣就變返成長期)，去到尾係好催淚，不過我眼淚無流到出黎

但的確數碼暴龍比我既回憶係好多好多，比龍珠，EVA(not sure)，高達果啲高好多

琴日去百老匯買飛 職員話派晒

唔知有冇人同我一樣諗如果呢套可能揾番原班人物配粵語版就好了

甲蟲獸x光子郎
哥瑪獸x牙丈

冇可能再實現到....

還有大輔

冇自衛隊同光子郎backup嘅亞古獸真心會食窮

err我講既胡蝶獸係game果隻

望住閃蝶獸慢慢消失係幾悲傷；同亞古獸、加布獸講講下野回頭一望先發現唔見咗係另一種悽涼。然後維持住靜默落淚，到大喊，成個感情遞進一流。

見到有女仔結伴去睇喎
喎怕啦

已經開始瘋狂唔加密

無記錯光子郎同亞丈係退休，哥瑪獸應該係無做這一行？

應該得大輔同甲蟲獸要找人replace

是
但我記得太一10年前好似冇再係cctvb撈了
其實堆數碼精靈既配音依家應該都有50+甚至60+

我自己都係單丁絲去睇
見到有唔少都係單丁絲/有絲同男朋友一齊

大門大一拳就打爆隻蝴蝶

大門大根本唔洗拍擋
一拳超人黎

丈唔係小志強咩？即係之前tvb被解約嗰個
光子郎就退休，佢冇退休都應該仲聽到佢做大雄老母

係，馮錦堂

頭段真係好睇，開場第一次打鬥畫面好靚

角銅博之 係因為咩分岐同制作組分開？

其實02我地結局見到嘅全部都係人造數碼蛋轉生

以光子郎能力我相信佢可以做到完美

有人話係tri
有人話係依套嘅可能性同原意有出入

召喚及川.jpg

岩岩睇完 好撚傷感雖然劇情上都預左
但一路睇 一路諗返自己現實既成長, 數碼暴龍既回憶
結局就好似班主角同我講要長大la, 要move on
d 眼淚真係好忍難

未睇嘅入嚟做咩。。。

同感，好似同緊我講我嘅童年已經過咗，係時候接受已經長大，夜晚瞓係床度諗到眼濕濕

因為當年嘅90後依家都畢咗業出嚟做嘢

我果場好似都男仔多

我會當係喪屍暴龍獸個下進化
太急進 導致行錯路
梅諾雅希望所有被選中嘅細路可以同拍檔永遠一齊
呢個夢想本身trigger左復活嘅程序 令佢寫嘅數據變左蛋
但問題係佢嘅心理影響左（只要唔變做大人就可以永遠一齊）
令閃蝶獸變左eosmon

等新特典(如有)先二刷

巴打觀察得好仔細我都無留意到1,2

自從我們的戰爭 烏龍茶同光子郎好似係分唔開
連poster 都拎住烏龍茶

岩岩新寶度睇送咗張明信片

有無人有個隻碟仙獸資料

真心，見到一開打路人俾人救個下天使獸個影差D叫出聲

當年我同太一一樣五年級，而家已經做左六七年野

其實唔太明呢幾年復刻既作品有咩關係
我只係知宜家動畫做緊既係同一班角色唔同故事平行時空
但前幾年出幾套，講佢地大個左（係咪無用到02既人？我睇左一兩集無追睇唔慣啲畫風）
宜家又出一套電影
咁其實呢幾套作品有無關係？
媽好亂呀

01 02 Tri同last evolution同一條時間線，順序可以睇返光通巴Post嘅時列表
01 Reboot 數碼暴龍: 就係平行時空

我記得以前有套大電影，加魯魯同暴龍獸既頭慢慢變大，最後變成奧米加獸，一邊甩支炮一邊甩把劍好型，

今次大電影直接交叉出現都唔錯，

直接用炮打煙花表演同以前套大電影異曲同工，仍然正，當我覺得把劍戲份太少之後原來係為後面做絕唱。

最後既進化，老實講麻麻地，如果02變成咁我覺得似，但係唔似01，或者話係戰鬥暴龍獸同奧米加獸打後既風格，同行友人話奧米加獸打上好似係有古代種。我諗諗會唔會係新番度出現？

Btw 見唔到究極天使獸感覺幾遺憾，或者下部電影有佢

太一個配音即係小夫仲有配多啦a夢d電影

又冇帝皇龍甲

5月17日(星期日，昨天)香港票房

(因應疫情全港戲院停業41日後重開後第2週首個週末票房成績)

(首輪電影首個週末票房成績)

(單日票房 / 累計票房)

第20位 幻愛 $1萬 / $16萬 (優先場)

第19位 靈養院大瘋殺 $1萬 / $32萬 (第二週上映)

第18位 男人之苦-寅次郎返嚟啦！ $1萬 / $18萬 (第二週上映)

第17位 酒過漫畫人生 $1萬 / $12萬 (第二週上映)

第16位 極樂品種 $1萬 / $7萬 (首週上映)

第15位 幪面超人令和The First Generation $1萬 / $28萬 (第二週上映)

第14位 好狗特攻隊 $1萬 / $154萬 (停業後再上映)

第13位 我們永不言棄 $1萬 / $9萬 (首週上映)

第12位 無痛斷捨離 $1萬 / $56萬 (停業後再上映)

第11位 守望春天的我們 $2萬 / $6萬 (首週上映)

第10位 野種 $2萬 / $10萬 (首週上映)

第9位 金都 $3萬 / $15萬 (優先場)

第8位 少年的你 $4萬 / $38萬 (次輪上映)

第7位 醫生速遞 $6萬 / $69萬 (第二週上映)

第6位 Emma:上流貴族 $7萬 / $26萬 (首週上映)

第5位 魔髮精靈:唱遊大世界 $13萬 / $94萬 (第二週上映)

第4位 喋血戰士 $15萬 / $266萬 (停業後再上映)

第3位 女神撞正基OL $16萬 / $55萬 (首週上映)

第2位 女鬼橋 $18萬 / $181萬 (第二週上映)

第1位 數碼暴龍LAST EVOLUTION 絆 $76萬 / $136萬 (首週上映)

全港單日總票房：$184萬 (1,289場)

希望keep到

但係太一個case反而轉人會好啲

第2代既點會俾佢出黎

最尾流馬尿果到, 配音應該係真喊

見維基寫
最後進化只係第一部，出年仲有第二部
如果班底都係呢班人就好

邊個維基寫啲咁不負責任嘅野
都冇講過出年有第二部
定你睇錯 會錯意
因為而加做緊套reboot 咗嘅tv

真定假，好驚玩爛

訪問話個結局有發展空間可以做續集，但官方無話一定會做

滾球獸的誕生 - 2000年香港粵配版

我們的戰爭遊戲 - 2000年香港粵配版

OST #26 - 出擊

OST #27 - 決別

OST #30 - 安魂曲

想問一問點解去到星期四之就無哂場既

因為通常只會買到後三日之內既飛

巴打冇睇過戲？ 多數只係會賣黎緊兩日嘅飛

個後勁好撚強 第朝起身playlist聽到butterfly又回想起最後嗰幕 又有小小眼腫

move on to 冒號。

Last Ver. - Butterfly

Last Ver. - Brave Heart

整好左時間軸V2
大家睇下仲有冇野要改/修正
另外一次過PO埋WS同動畫之間既設定/時間上既矛盾出黎
歡迎大家諗到既再幫手補充 集合哂我會整個靚D既版本俾樓主下個PO放係#1

另外想了解更多關於WS GAME內容可以自己搵陽神個PAGE了解番
我就先做番字幕既工作先

【束菊 // 數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆 // 二十年的教科書】
-
先說今次製作組是相當有誠意，雖與《TRI》一樣同為續作系列，但絕不能夠相提並論。故事的背景其實與TRI有點相類似，都是在說「被選中的小朋友」踏入社會後的迷惘和無力感，然後有部份被選中的人因接受不了要與數碼拍檔分離而衍生出種種黑暗面，再成長後的主角群擊倒並拯救。對，就連奸角的設計也如此相似！那到底《絆》憑甚麼用九十分鐘就完勝廿六集的《TRI》？
-
「太一，你真的長大了呢！」
《絆》讓我們看到的是廿年後真正的角色的延續，而非像《TRI》那種虛有其表，人物性格扭曲到不淪不類角色設定。數碼暴龍吸引之處就是紋章屬性的體現和角色成長相輔相承，如果說這些特質會因為「成長」而全丟失，不合理之餘更會令觀眾失去共鳴感。
只有九十分鐘的篇幅，要建構八個角色實太難，電影雖只側重於太一和大和，但卻把兩人的成長、背景和心態描寫得恰到好處。象徵勇氣的太一，今集重拾勇氣的表現，在大和猶豫要不要參戰時（今次猶豫是因為強行戰鬥會加快與數碼拍檔的離別，而非《TRI》那種戰鬥怕會造成破壞傷亡的無厘頭原因，從大和着重友情的角度看來，顧慮來得合情合理），太一二話不說，立即答「始終都要有人來解救大家……」看！這才是勇往直前的太一嘛！這喚起我腦內廿年前的一幕，太一為解救同伴阿空奪不顧身，合起眼就一手伸進電網，跟現在的情況豈不一樣嗎？其實，太一從來都不是不怕「失去」，只是他有勇氣承受失去帶來的痛苦。他知道，有此事情只有他能夠做到。
大和的特質，友情，亦有於本作展現。故事發展到中段，02的各角都是由大和聯絡上的，他們的互動和合作就是友情的最佳體現。還有就是大和和加布獸之間的獨有的羈絆，不多說話卻相互理解，廿年前大和臨離開數碼世界前，加布獸沒多說話，只有一個心願就是想聽大和吹最後一次口琴。而今集，大和的口琴終於再次奏起，同樣，又是分離，又一個呼應……
-
「明天有甚麼約定？」
本作能超越《TRI》全因製作組在細節上所花的心機。整部的彩蛋是非常非常之多！鸚鵡獸對暴龍獸、進化神還原、漢堡店重聚、奧米迦獸斷手、太一吹哨子、吹口琴離別……統統都是向《數碼暴龍大冒險》和《數碼暴龍：我們的戰爭遊戲》致敬。而且整個故事設計連貫，由畫面、配樂、全新反派數碼獸、對白都要圍繞着《BUTTERFLY》一曲。其中最夭心夭肺的一幕，是亞古獸和加布獸臨別前的遺言：「明天有甚麼約定？」起初我不以為意，只覺得一句再見也不說就消失很可惜。但後來再三査究下才知這句原來是在呼應《BUTTERFLY》的其中一句歌詞「但是呢 連明天的約定也不清楚啊（だけど 明日の予定もわからない）」天呀！（鼻子一酸）製作組的心思未免太多了吧！難怪邊看邊傳來飲泣聲不斷。
-
「本作不是回憶錄」
不過彩蛋再多都好，開場前彈出的字幕就有這一句「本作不是回憶錄」，實在嚇了我一跳。雖說回憶是最賺錢的，但本作的命題是「成長」，成長就是要放眼未來，製作組一來就要跟一眾已經長大了的「被選中的小朋友」說聲「長大了，是時候面對現實」大膽又到肉。
-
「成長」與「可能性」
太一和大和，兩位主角以往是最有領導才能和主見的，可是來到要步入大人社會的年齡，同伴們一個個找到理想，只剩下他倆不知所惜，不懂做決定，對未來完全沒有方向，挫敗得很寫實。
時間，逼使我們成為大人，要邁步向前，要做決定，而做決定往往是痛苦的。抉擇隨之而來的是失去，這和鋼鍊帶出的意義同出一徹。好簡單，決定升讀碩士自然賺少幾年錢，決定朝九晚五上班工作自由度就減少，決定成家立室會失去個人空間。人呀，一路做決定，可能性就一路減少，路是越行越窄的，所以《絆》所講，小朋友才能擁有無限可能性，八九十後的這代人正正經歷踏入社會的「選擇掙扎期」絕對能夠體驗到這份被成長剝奪的殘酷。
-
「宿命」與「命運」
電影《絆》多番提到宿命和命運。「成長」是宿命，殘酷而又不能避免。即使多痛苦和難捱也好，因為成長，離別和選擇的時刻終究會來到。既然躲不過成長的宿命，我們還有甚麼可以做？
太一和大和知道宿命來到，和數碼拍檔共處的時計開始倒數，不能夠改變甚麼的他們大可像阿空一樣避世，好好和最愛的拍檔數碼暴龍珍惜剩餘的日子。但是，太一大和卻決定走近宿命的關口，為大家作最後一戰。反正最終都是要和拍檔分開，但起碼分開前他們做了自己認為該做的事。這就像是教導我們，雖然逃不過成長的宿命，但與其一味傷春悲秋，陶醉過去的美好，倒不如活在當下，挺起胸膛，命運，還是可以由自己來操縱的。
-
最後的「BUTTERFLY」
數碼暴龍不再是「回憶錄」，但他依然是本「教科書」，以前教我們面對強權要勇敢、對同伴要重視要珍惜、對人要有愛心、要有明辨是非的智慧、要有單純的良知、要誠實地處世、抱有希望地過活、還要相信光明……一課又一課，深刻難忘，構成了自身的價值觀，而來到二十年後，本作又為我們上了「成長」這一課。
最後一刻《BUTTERFLY》沒有再響起，取而代之的是全新曲目《離れていても》有人說是遺憾、有人說是美中不足，嗯，在我看來這也是製作組的用心，畢竟一開始不就說了這不是回憶錄嗎？好好感受吧這種離別和不捨的痛，我們這班「被選中的小朋友」也是時候要MOVE ON。
=============================================
小時候未能好好細讀《BUTTERFLY》的歌詞，長大後才漸漸參透當中的意義，附上中譯給大家體會一下。
-
和田光司 - Butterfly
ゴキゲンな蝶になって
化做輕快飛舞的蝴蝶
きらめく風に乗って
乘上閃亮的風
今すぐ キミに会いに行こう
現在立刻 就要去與你相會
余計な事なんて 忘れた方がマシさ
多餘的事情 還是忘掉會好一點
これ以上 シャレてる時間はない
已經沒有 可以揮霍的時間
何が この空に届くのだろう
會有什麼 傳到這片天空呢
だけど 明日の予定もわからない
但是呢 連明天的預定也不清楚啊
無限大な夢のあとの
在無限大的夢想背後
何もない世の中じゃ
這一無所有的世界裏
そうさ愛しい
雖然連意志和思念
想いも負けそうになるけど
都好像要被擊敗一樣
Stayしがちなイメージだらけの
即使是總給人停滯印象的
頼りない翼でも
一雙不可靠的翅膀
きっと飛べるさ Oh my love
也必定能飛起來吧 Oh my love

香港人 勉之

明明op有字幕，點解ed無？

已經冇特典

唔想我地喊得太勁

我係一個聽到起歌第一句大丈夫已經爆喊既人

好似寫緊編年史咁。

聽完首歌反而釋懷咗

迪亞波羅獸使唔使轉返cctvb譯名

我記得訪談有提過寫劇本果陣諗過觀眾一早知02個結局
所以就算寫到太一同大和就黎死都好,照劇情佢地都一定會生存到去02最尾個時間點
講左D咩大家都應該明啦

出年數碼暴龍02 tri

TRI有02角色嘅剪影，show佢地俾人屌打咗，所以冇得出場
啲人物有再出場計唔計有關係？

呢樣野有D好笑 標題寫超惡魔獸
但其實正篇配音果陣佢地係叫番迪亞波羅獸/迪亞破狼獸
最後我選擇左迪亞波羅獸

如果要出嘅 覺得一定要佢打輸
然後今次到奧米加救番佢

邊間冇？

類似SETTING已經算係TRI重現左

但個表現......

好似有個譯法係滅世魔獸

唔同, 迪亞波羅獸係戰爭遊戲果陣打果隻究極體
滅世魔獸係反擊果陣大量水母獸黎到現實世界後數據融合變成果隻
即係打敗奧叔果隻

tri就算啦
02班人完全唔連戲

因為我記唔知邊到將滅世魔獸譯左做迪亞波羅獸
大個先知迪亞波羅獸其實係超惡魔獸

播endless tale我會直接俾零分

之前睇過啲文章介紹，千年獸令一城寺賢黑化，創造基米拉獸，基米拉獸又合成變做千年獸，係一個時空loop。
仲話秋山遼真正嘅拍檔其實就係千年獸

所以有時好煩 就好似當初POKEMON無統一既中文譯名咁
好多時叫緊同一隻野但名會好唔同
或者叫同一個名但原來係唔同個體
不過你講果度應該真係譯錯
ディアボロモン Diablomon 迪亞波羅獸/超惡魔獸

アーマゲモン Armagemon 滅世魔獸

留名先

屌那星 差唔多返到屋企
隻眼仲係腫撚哂

今集02班人係ok呀
但tri真係
太一好似唔識佢哋咁

諗起巨龍獸暴龍獸嘅悲劇

你應該係睇左陽神個PAGE
1. 千年獸令一城寺賢黑化
即係遊戲版中阿賢掩護太一同阿遼被千年獸射出既黑暗種子打中而植入身體
2. 關於基米拉獸
由於千年獸的確擁有操控時空既能力, 所以好多人普遍認為最理想解釋呢個矛盾就係02動畫當金龍甲獸使出最後一擊既時候, 基米拉獸利用時空轉移到過去同機械邪龍獸合體成千年獸再引發一連串故事。
但根據多年考察, 基米拉獸本身係無操縱時空既能力, 基於呢點上述解說已經唔成立。
*再者遊戲既基米拉獸係究極體 動畫係完全體呢樣都已經有設定上既錯誤
3. 秋山遼真正拍檔
呢個係基於阿遼一直都無一個固定既拍檔, 而長期同阿遼非常有緣份既就係佢既長期敵對關係既千年獸。千年獸曾經同阿遼講過:「我與你是表與裡、陰與陽的相反存在」, 同互補作用既拍檔關係非常相似。到最後單角龍獸同千年獸融合左, 某程度上都可以話佢地到最後終於成為左拍檔

前面好多巴打講咗有

真係好耐冇同人咁興奮咁同人討論digmon

首ed

值

值 同埋呢度已經唔再加密 睇完先返黎啦

收到

不過心態要調整
呢套唔係消費回憶情懷嘅回憶錄
製作組係有啲訊息想傳達俾觀眾

fc? 等陣流料成班信唒就好笑

唔記得講 我無放到最後一集WS GAME落去
因為果集係講阿遼因為D-1最後千年獸自爆而彈左去一個好遙遠既過去並且失憶 成個故事都係不斷玩平行世界 某程度上已經同DA個TIMELINE無關 所以我唔放落去啦

怕咩 點都會睇多次架啦

有無人覺得最後戰爆盾個幾下似eva同天元？
不過..咁就20年啦

如果嗰陣唔係tri而係出哩套就好，時間上會同大家更加接近，進入嗰種迷茫同失去可能性嘅階段

咁你都幾慘
睇完好似冇睇咁

endless tale係咪04ed嗰首，
我覺得唔好撈埋好啲

我有定冇就冇咩所謂
但又唔係官方已經講咗有就成個post都話有 奇怪姐
收到風同fced 係有分別

勁慘，阿猛同小光明明同佢地都叫奮戰左成季完全唔理人，話曬你地都係揸D3既同伴呀

今次最驚喜係有無印個作戰bgm

就算last evo 佢地都係冇交流

其實今次猛光都離隊
不過tri果陣個表現真係屌出聲
經歷過02 見到疑似凱撒果陣阿猛個反應竟然係「那傢伙又黎?!」
完爆帝皇龍甲可以笑到咁
跟住先諗起要去一乘寺宅睇
就算問02眾去左邊都係交左俾大和問
乜撚野事

[member]猛光開場打完之後就唔見左人［/member]

但02 4子班仆街仔
開大門偷渡

講起今次LAST EVO聯絡大輔都係交左俾大和
算係對tri既一個致作尊重(?)

同埋都係得大和有錢打漫遊啫

FC~一定有

阿猛初戰eosmon果陣係度
小光應該都係為左致敬戰爭遊戲所以果場無出現
再出現已經係準備俾人綁架

網絡偵探嗰隻？

大和打果個電話應該無諗過佢地係美國
班友用個大門用到好似隨意門咁 好撚正

吓

02班主角喺美國出場嗰陣，bgm係02 op改編。

唔係呢個
係最尾個島個到
鄧登鄧登 登登

有人都留意到！
BGM真係揀得好

BTW燒肉店BGM係戰爭遊戲ENDING改編

想問下有無巴打有數碼暴龍大冒險20周年 紀念故事既link

即係LAST EVO既前日譚, #1個drive有中字 暫時得第1集

睇完 好正

Agreeee

一出就睇 好宅

好睇
但係望住個2隻新野真係頂唔順

如果最尾嚟戰爭遊戲首requium 我真係會跪喺到喊

仲要自己睇

tri咁樣踏02根本完全破壞人設，搞到01班人好似完全睇唔起02, 猛直頭更過份，絲毫信任都冇

本來好期待有得睇返究極進化既過程
點知一嚟話奧米加

點解阿空唔幫手既？有咩因怨？

利: 好耐之前睇過唔記得哂

Ost 香港會唔會出

官方有出前日譚 第一集解釋左阿空點解唔戰鬥
YOUTUBE有無字幕同英字版
#1個DRIVE入面有中字版

準備二刷！

如果阿空部機變磚之前show個光環俾大家睇到應該交代得清晰啲

好彩大輔唔係支那人，唔係實日日運水貨

播OP果陣有好短好短既時間有部光環既機 應該就係阿空果部

其實大輔可以周圍傳，點解美美仲要坐飛機

美美果部唔係D-3

要D-3先得？

去MK Broadway睇即場買冇飛送仲話第一日就派哂
等下星期出咩再2刷
套野日本個邊好似都好少merch係咪預左冇咩人氣

要 digivice冇辦法自由開數碼大門

d3先可以開閂門。
不過易啦，捉條d3友開門俾佢咪得

自己睇 X2

其實好多CAFE合作 亦有POP UP STORE
不過人氣...本身個IP都死死地 都係靠海外
有呢個成績算係咁

無左隻怪唔止兩個GAY佬,原來仲有港女空

寫tri果個根本冇睇過01 02 而且係出名破壞原著

好想去日本d cafe 同d pop up store
可惜撞正WARS

Tri真係垃圾 為左賣萌既數碼精靈先睇

乜小空部機石左咩？
定我睇漏左

有一幕抱住比丘獸話相信太一佢地
之後影番佢已經無左比丘獸同渣住部磚

啱啱睇完終於可以討論劇情

冇睇到咁細，但見佢冇抱住比丘獸都應該估到

聽日睇第二round

我頭先睇都冇

勁痴線 最多頭3日量

可能根本無預咁多人睇

聽到ED 第一句話 "無事嘅 唔駛喊 "就頂唔住了

如果mcl有開可能會好d 不過

offtopic一下
點解當年阿丈個紋章 會有其他地方譯左做信心
英文仲有三個版本 honesty confidence reliability

其實最後要離別嗰陣都估到
但都好催淚
兩個配音員嘅哭聲真係心痛死

甲蟲獸都走左？

邊有頭3日 我琴日買今日飛已經冇

阿京靚左好多

尋日hollywood買今晚飛 仲有咭
一陣8半睇
緊張左全日
利申 拎左亞古獸公仔一陣攬住睇

我都係咁諗睇之前麻麻地兩隻新野
睇果下覺得冇所謂了

誠実 係日文既定義好廣
誠實 誠懇 誠信 誠心 真誠 老實等等
所以會出現唔同既意譯

01除左巴達同迪路應該都走左
片尾每個人既圖 6人都無左拍檔

新特典有冇話幾時去睇先有？

我都mon緊post等緊
希望如果有Ching知快d講下

仲成日好關心阿京

好正 我都想攬住亞古獸睇

但譯信心邊解到個劇情

等新映出公告啦 始終驚佢有變數

可能係一開始阿丈既表現無乜自信?
我有冇記錯信心係當年VCD既翻譯?

我當d人頭日預買左呢3日

旺角百老匯第一日夜晚去買飛已經冇哂

每次送去旅行就叫02班仆街開門傳送過自己附近
之後叫佢地幫手開門去目的地

其實諗返
果4條仆街仔成日左飛右飛偷渡去世界各地

唔怪得tri果陣無人理佢地

以為佢地又去咗第二度蒲

冇哂卡

分分鐘係因為tri先咁設定
不過係大輔成日拉住阿賢伊織周圍飛研究拉麵
阿京係西班牙留學緊

有無人覺得無戰暴睇有d 失望？

呢兩件旅行左廿年

前日睇完到今日都未平伏
再聽埋僕らのデジタルワールド 真係頂唔順

有一幕佢用返呢隻畫風真係好正

佢去左VIU

啲歌詞好match套戲，依家聽返都想喊

阿猛同小光昏迷係因為eosmon，同光子郎一樣，不過佢冇做埋出嚟

今集八隻主角精靈無聽錯仲係用緊原聲？

係 12隻都係原聲
不過reboot迪路獸換左 退左休

我以為睇阿空果幕係眼花

02嗰四隻無聽熟佢地把原聲，所以唔sure

即係我冇睇錯？前面阿空話唔想戰鬥仲諗住人之常情，後面阿空既一幕閃左下暴龍機睇唔切到底係磚左定點，如果嗰幕定多秒半可能會好啲。

仲諗住有帝王龍甲獸客串下 點知無

你都on9
一開波旁白打字個個係02結局阿猛嚟
成個digimon adventure 由阿猛寫成小說

一開頭已經倒數到一格，同最尾落雨望窗果到已經磚咗

話放棄左02結局果D可以睇下 #209

嗰一集個尾其實可以用黎接Tamers
因為單角龍獸會進化做科學飛龍獸

原來片尾係呢個意思

同埋就係編劇寫完last evolution果瞬間已經即刻有靈感寫下集
差在大家反應好唔好再睇下出唔出落去

唔覺有咩問題，我覺得嗰刻可以有2個表達
一係大和可能覺得除咗靠佢2個進化之外或者有其他方法可以救返佢哋，唔一定要犧牲加亞古獸同加布獸先
二係代入返你個想法，喺當刻咁危急嘅情況下大和會猶豫係因為佢內心加布獸係同親人一樣咁重要甚至更重要

係有啲，諗住中間會分開各出究極體打，
點知一開絕就係大絕側跟啲完全體變哂路人

你試代入一下，如果要救你親人嘅結果係你要犧牲另一個親人，你可以諗都唔諗就去做？完全唔猶豫？

呢樣就要有D失望啦
有研究就會知道其實兩套作品既阿遼唔係同一人黎

咪係
先唔講首歌係04既
成套戲想帶出要向前走 但播endless tale既話
睇個名都知唔match

我個人認為大和果一下係想靠太一個肯定既答案支持自己
呢個情況01都發生過

一切都黎得太快

陽神好似出過長文去分析
所以話Bandai搞IP真係經常搞到一pat屎咁
數碼世界呢個setting其實玩平行時空都唔會犯駁
次次捉到鹿都唔識脫角

佢地死咗之後有後續故事？

情況有如之前出Pokemon Go
明明用電話將AR角色喺現實世界出現就好啱 Digimon個世界觀
佢20週年條CM都有類似嘅畫面但都唔識真係用黎出App

其實我覺得仲有1點

就係太一同大和本身都處於迷惘期，所以會有少少猶豫救佢地係咪真係啱，個博士係咪真係完全錯哂

我覺得佢哋入得去嗰刻已經代表佢哋選擇好，亦知道人要向前望唔可以停留理想鄉嘅世界，而亞古獸同加布獸就給予佢2個肯定話比佢哋知佢2個冇揀錯
如果再播舊片反而會有少少拖戲，不過純粹我個人覺得

想問少少嘢
點解要特登綁架光猛
先再將佢地意識數據化

放上Youtube叫人揀一個又有咩意思

代入一下嘅話
你知同拍檔一齊嘅時間一直倒數緊
但呢一刻你唔去救人，親人朋友就會一直昏迷
而亦都只係你地先有力量去救(雖然根據02結尾話人人都有紋卡喺心中，但唔知點解其它被選中細路係無乜大力量去進化)
仲有得諗唔救？

應該係引走太一同大和
咁梅諾雅就可以單獨面對光子朗

綁架猛光係為左支開太一同大和
令佢有時間去搵光子郎拎名單

果一幕無論太一大和趕唔趕到 佢兩個既意識肯定會被奪走

因為現實就係多數人類一定係感情行先過理性

個個得你果套咩

感情行先所以更加無得諗唔救啦
嗰班人就算唔係自己拍檔精靈
都係一齊冒險嘅同伴，有兩個更加係自己親人

所以我上面先話呢個位唔好咁寫就仲易有掙扎位
救世界(其它唔認識嘅人) vs 同自己拍檔相處多一分一秒

我講嗰個時間點係佢地未去理想鄉
係剛剛返到去見到光子郎都昏迷，而阿猛同小光都已經無意識
大和都有問太一係咪要去救人

我覺得就算之後出復活都唔會違背左呢集，雖然話因為人成長要經歷離別，帶著回憶走落去。
但重捨可能性後搵返拍檔都可以係，當人可以保持初心一直行落去，最後，回過頭黎，發現原來「自我」咁多年都一直係到，唔會因為時間而消失，其實係好有希望既一件事。

哭撚左

點解其他人唔進究極體？

想問邊度有得買太一個電話既電話殼

每個寫故事既都無夾過，各自為政又唔熟書明搞到甘

呢個post係唔係集合曬全連登嘅90後

應該係
大家好有同感

應該主要係唔想用多餘篇幅講其他人

唔知喎，諗返出場既究極體好似就得奧米加獸
仙人掌冇得開花，天使獸都冇得進化戴帽開光環

返到屋企再係YouTube 搵butterfly 聽，又忍唔住

連阿丈都出得海獅獸

係阿空墊住先顯得有戲份

冇計啦,得90分鐘如果逐個講打又逐個出招套嘢就少好多時間

坐隔離隔離條女 喊撚到豬頭咁 搞到我都喊埋

真?!買硬BD架我

睇完呢段又想喊

坐我隔黎個兩條仔都喊到仆街，覺得自己贏左

[/member][/quote]

唔知道

睇床下底d av

二刷完
今次好努力搵咪咪咪咪咪
但除咗果3秒之後真係無出現過

仲未釋懷到，諗住星期六再去睇多次

同呀妹一齊睇

玩具嘅話一值都唔明點解官方唔出得大膽啲
有好多都好有潛力
如果出隻metal build奧米加我諗好多人都會買

估唔到有華力斯

3秒都嫌多
好彩無每pair畀一兩句對白
唔係應該又咪咪咪咪咪

要交通工具

想佢出03續集

03而家係全世界包括製作組都想出
連18年既BD特典廣播劇都鋪哂路
但東映唔批

我以前次次識到啲差唔多年紀嘅新朋友，都鍾意吹水傾吓細個鍾意睇啲咩卡通，大家答案總有啲唔同，唯一一套我問10個人11個人都答我有睇嘅就係數碼暴龍，呢套絕對係我地呢代人最強嘅童年回憶

其實tri個個玄內係咪假
點解留左條線，今集又唔講
但又唔係唔承認tri

我童年最深刻真係數碼暴龍+小櫻
到大個左都係咁中意
利申 絲

最後ed 影返每個人嘅畫面係咪暗示除咗猛光之外，01 6個人都無咗

係
01嘅走曬
02仲係度

最有趣係女仔都鍾意睇數碼暴龍 而唔少男仔都鍾意小櫻 嗰期TVB星期135做小櫻 24做數碼暴龍 日日放學趕返屋企睇

我都睇到 好sad

tri個黑玄內係另一個個體
其實tri好似無講明佢係乜黎, 剩係知佢係一個同世界樹合作既數據體
真玄內係tri入面係同大輔佢地一齊比人困左係d裝置到

以前真係好簡單好開心

今日先睇左, 未追post
有無人見到艾奧斯獸去捉人個陣, 有隻鼻涕獸掟到成地都係屎

咁又真係奇怪，留左個尾又唔講
以為佢黑歷史左
點知隻煩貓同望月又係理想世界出現

男仔都會鍾意小櫻 美少女戰士 小魔女doremi 果類魔法少女系動畫既
利申 巴 (應該無人唔知

嗰時睇卡通就係最大精神寄託 無咩煩惱

下 今日係yoho已經無送...

東映呢間公司真係好撚閪

個尾可以唔收 留黎之後用既
黑玄內最後果句係策劃下次搞d咩好
當然到時有冇人仲想拎黎用都成問題

以前既動畫真係好好睇（離題）

魔法舞台陣

有冇問點解先？頭一星期都有，除非送完

送完啦

我再加多個守護甜心
我嘅心....心靈....un...unlock...
講出黎都尷尬

冇玩game
想問點解秋山遼可以穿越01～02同03個世界

唔緊要啦 又唔止你一個講

個幕幾有心思，始終冇諗過忽然消失
但如果加埋bgm會再感動好多

viu冇配音組
佢自由身

東京月尾就解決緊急狀態，幾時先有得睇

解除

我本身無留意 見啲fd post以為優先場之類先有
原來首週。。。。
一個院block左咁多位又唔係開好多場 咁都咁快曬唔係掛

呢d唔駛點record既野，d職員點做我唔知啦
但正路就有ge
前日旺角一疊、尋日新都會都一疊

今日去apm Broadway walk in買飛睇, 買個陣無送到張卡
之後又唔記得去翻售票處問, 係咪可以理解成已經送晒

正常WS既遼同03既遼經過考証應該係平行世界既人, 並唔係同一人
然後官方其實都有兩個答案
首先要講一講WS既遼點解最後會失蹤
係ws既第3隻game(D-1馴獸師)既結局
千年獸自爆 將阿遼彈左去一個非常遙遠過去
一個所有數碼世界既起源既世界- ENIAC(勇者馴獸師既故事)
阿遼醒番之後失憶 然後係果個時空進行平行時空旅行拯救世界
故事完左並無交代遼既去向
有人之後就話接落03 停留左係果個世界

而03既遼其實官方有出過相關廣播劇, 其中一段係關於03秋山遼到底點進入數碼世界同遇到科學飛龍獸。呢樣同WS既秋山遼係完全無關

所以其實兩者並唔係同一個人黎

至於點解會話官方有兩個答案呢 因為製作人關弘美曾經回應WS既遼同03既遼係同一人。
呢個回應就連導演角銅博之都嚇親 呢個回應亦都令好多FANS腦洞大開
不過我個人偏向呢句係失言 因為03既遼已經有一個設定好哂既背景, 無可能係WS既遼, 視為平行世界就得

唔數哂啦 數埋就離哂題
唔通同你講我到而家仲有唱K小魚仙D歌係電話咩

屌東映老母！！！！

冇追開套嘢冇想喊嘅feel
唔知時間線好難睇

有，好好笑

03導演都唔係角銅博之 又關佢事

另外想問點解冇左緬絪貓獸
仲會出玩錯位，d數碼獸仲會走去現實世界
同埋點解阿古獸個班可以長留係人類世界

因為要整場街道戰帶觀眾入戲

可以解答比巴打你聽已經送晒我琴日買都冇

唔係話因為個極光咩?

幫佢配番個導演名廢事無人知佢個地位係咩嘛
不過關弘美呢下回應真係搞到咁多年大家都好困擾

03關弘美係企劃之一 角銅博之只係演出之一

應該話呢個位致敬緊滾球獸的誕生
都係由極光->鸚鵡獸出現作故事既開端
至於亞古獸佢地...應該係因為tri最後佢地無返去?

其實數碼暴龍個世界觀亂到痴線
其實同角色但平衡世界
好似而家舊佢繼續出續作
之後又整套重製版

但雙方既回應都係事實
只可以話製作組無傾好件事導致呢個失誤

基本上每出一個新作就當係平行世界睇就得
真正有聯繫既得 01->02->垃圾tri->last evo
極其量加埋WS條線落去
其他都係唔同既世界
不過就算數碼世界自身都有唔同既數碼世界存在

大和：「你點睇？」
太一：「完全唔驚，咁都係呃你啫！」
大和：「我都係咁諗，捉實我，唔好畀我走咗去。」

頭兩日一百三十萬票房，當100蚊一張飛（未計早場優惠），都有一萬三千個人睇過，作為首週特典，最盡都係印一萬張，仲要有啲戲院嘅場次特別多，咁到今日乜都派哂都好正常。想要特典一係第二週二刷一係等到第二週特典出先睇。

我唔介意眾籌出一分力

好似滾球獸誕生
太一預到個隻滾球獸同正傳個隻又唔同
但正傳個隻又話等左太一好耐

出埋04

其實我覺得03個人類拍檔設家係最好
可以碌卡幫手，唔係只係執邊打嘴炮

希望下年20週年批

04連週邊都唔出真係難

唔該巴打其實睇之前覺得張野好廢咁, 仲要寫中文無乜feel
但睇完出黎又有啲想要
唯有期望下係咪真係有第二週特典啦

只可以話佢地內部本身好多設定都亂到PK
D CP又混亂到死
我相信佢內部一定有支持太一配光
如果唔係真係諗唔到點解要拆太一空 又拆埋光猛配
我真係唔信係咁岩

同巴打你既諗法一樣希望有第二週特典啦

等太一好耐應該話隻隻都係
睇45集可以了解到佢地真係等左好耐
反而29集佢地回憶番光之丘果陣滾球獸係話應該係第二隻黎 但同時
「第一次見到太一既時侯覺得好懷念」
可以轉係轉生但無左記憶?

有聲

tri仲要過份到 如果沒哥哥既世界 寧願毀滅地球
沒官方許可 可以去到咁盡?

你地可以聽下廣播劇 drive有中字
03 04都有出後日談既廣播劇
03聽完真係好吊引 好想佢會出續篇 開左個好靚既頭
04果班維持住果隻淡淡既幸福已經好夠
估唔到友樹高到180同輝二會去working holiday就真

拆太空角銅有講過 係因為當年人氣最高係大和同阿空 索性配左佢兩個一齊 仲講過係佢既責任

正傳個隻話等咗好耐係因為班digimon由出世開始就知會遇到自己嘅拍擋
由爆蛋之後一路係到頂部digivice一路等班被選中嘅細路
01第45集有交代過

明明太一配大和先係最高人氣

其實如果講係同一隻會有共嗚d，同埋好似係出完正傳
先番轉頭出滾球獸誕生，點解都可以出到咁亂
隻阿古獸又勁大隻
官方又冇出黎解話

咁光猛配高人氣點解又要拆?
根本上解釋9UP一個都得 真正理由真係得佢自己知

其實01-04都好好睇
之後個d一套都冇睇過

有renew版暴龍獸同機械暴龍獸進化畫面睇好正
如果有埋時空進化動畫會射左

之前覺得大和好撚mk
01黑化打太一，02個長毛頭
係今集叫做型d

最重要 佢地搵得翻晒自己嘅數碼精靈
咁就足夠了
好掛住我隻貓

其實最合理解釋係滾球獸轉世n次後變成而家亞古獸
因為依家果隻有提過話明明第一次但感覺好似見過
雖然冇明示過係咁
但fans咁樣腦補都好合理

應該唔是同一隻？
係同一隻既轉世？

以為拎返部神聖計劃會有舊進化畫面睇

美美都係就不得了，佢做網店

其實光子郎係咪搵到方法開數碼大門

正確黎講係上映之後第二日就播01
滾球獸誕生上映時間係3月6日
01播係3月7

至於點解體型唔同 好似有講過係數據量同錯誤既影響?
呢個我唔係好記得
不過滾球獸誕生係目前唯一一套最能夠體現到digimon本身弱肉強食既風格作品

呢個真係點解釋都解唔通
還我猛光

大門大獸都無睇

細個睇滾球獸誕生會驚好似睇恐怖片咁

轉世N次應該係最合理解釋，因為數碼世界喺01完之前一日先係現實世界一分鐘，由滾球獸的誕生到太一夏令營已經係數碼世界幾千/萬年，所以當初嘅亞古獸唔識講嘢暴淚啲，到後期太一夏令營嘅數碼世界已經發展出一套文明一樣

開頭見有阿古獸都有睇下，後尾見到大門大愈黎愈過份
就唔撚睇

係 01最尾數碼世界個時間同現實世界時間先變到一樣

其實Pokemon同數碼暴龍等於Marvel同DC
前者世界觀一致 後者又reboot又前後矛盾
人氣都係前者好啲 但後者都好多fans恨鐵不成鋼

太一 , 聽日做咩好 ?

又係時候召喚大哥

其實我覺得當係爽片係幾過癮

當笑片睇ok
最經典都係一拳訓底三隻究極吸血魔

細田守做導演既都好有特式

可以咁講，但pokemon太小童向，而digimon偏大人向，反映好多社會問題同人嘅陰暗面

Pokemon其實好撚悶，集集故事都一式一樣
同戰隊一樣，集集故事唔同，但形式一樣
去到中段實有火箭兵團（而家仲有冇就唔知）
數碼暴龍其實03同04都唔差，但唔知點解當年新設定
好多人接受唔到

呢張 ? 呢張既話我今朝去新寶睇仲有送

台灣啲特典係電話卡咁
仲要好似有幾款

唔好太計較佢d實力設定
放空大腦黎睇，個觀感就會fit返曬架啦

兩套個方向唔同
pokemon係兒童向, 利用故事去教小朋友道理
digimon係偏向年齡大少少, 好多時利用人設去探討當時日本最嚴重既問題
所以可以做到唔同時候睇會睇到唔同既野

你啱 DC都係黑暗啲 Marvel合家歡啲

下 , 咁香港版都好hea姐

咁長篇動畫好多都係咁嘅
pokemon識睇一定睇漫畫特別篇

覺得有d感動既係原來香港仲有咁多人鍾意數碼暴龍

12款
如果香港出 我睇足12次都得
抽中12張都係伊織就屌出聲

香港個市場同台灣點有得比啊？
新映買到套戲黎係香港上，再出埋紀念品已經好好啦

但佢問題係放鬆得黎又有主線
比我揀，我會鐘意睇多啦a夢多d

就算12張一樣，只要係小光我係完全無問題

洗唔洗抽先
抽就唔止12次喎

要抽
抽完交換咪得

會想儲一套
但私心唔想要伊織

04人獸交好正 佢再出我一定追

應間個個抽極都冇某一張就慘
上年拉打個特典日本要抽，新映直接可以買，良心

有無人睇過xros wars

日本呢十二張圖係印file，台灣慳budget走咗去印卡，我寧願要十二個file啦

個故事好正，六翅獸墜落型態

有冇人有睇編年史，嚟緊六翅會做皇騎

就係光最愛佢阿哥 就算猛係佢心中有一定地位 但同哥哥相比都係0
大和搶左佢哥哥條女
猛係大和細佬
光幫佢哥哥報仇
光知空係佢哥哥青梅竹馬 接受佢
係我們的戰爭遊戲 光都有幫佢哥哥道歉到+個心心 氹番空 點知最後....
兄控既光會報仇都好合理
猛錯就係錯在係大和細佬

06真係比較冷門 好少人接受到合體
但我個人幾鍾意第二季
而且大器係咁多代主角入面最用腦果個
個人黎講對佢既好感高過太一
雖然有時睇睇下會跳左戲以為自己睇緊柯南

到底巴打你有幾鍾意兄妹

編劇見大家都接受到奧米加，諗住合體一定好好收啦，點知玩出火

反而漫畫係呢方面寫得幾好 點解會用合體取代左進化
而且充滿住前幾季動畫既彩蛋
老屎忽表示睇得好開心

製作組應該改光其實係收養 就解決曬個問題可以大團完結局

我估兩日內會公佈啦，星期六嘅飛星期四開賣，最遲星期三晚都會講，戲院哥哥應該星期二三都會偷跑到特典畀我哋睇。

仲有Zero

太一都好用腦
V龍獸果個

香港啲特典係咪派晒 今日睇咩都無

靠睇台灣youtuber啲片睇

睇完套戲勾返起d 回憶想再J 多次04
其實細個接受唔到人獸膠都唔中意04
大個太得閒先認真睇發覺個故真係超正

不過依傢懶，岩岩睇個速成04, 如果將成個舊有數碼暴龍concept 拋開，佢成個故事line 真係唔比01差

有無巴打講到多啲

你大個咗接受到人獸？

二刷準備

聽日應該有偷跑，睇下有冇戲院哥哥影上嚟

早知我唔咁早二刷啦屌

如果亞古獸成長到無咗「可能性」，佢既拍檔大門大獸就會消失

係時侯三刷

咁我寧願儲卡
file其實你好少拎番出黎
儲卡體積細d 放係本卡簿隨時拎得番出黎
我仲可以袋住阿猛巴達獸係銀包

一個好人性既問題，如果個上天注定你個拍檔係鼻涕獸你會點

我即刻跳班跳到博士學位完成啦屌

係
file買咗返嚟又會唔捨得用
收藏擺起咗又好難拎返出嚟睇
利申：以前買落唔少其他file

好靚，但我鍾意太一亞古獸張圖多啲

仲係未接受到呢個人樣

[拋磚引玉啫，唔係想認叻]
大家不如講下自己睇到戲入面有咩致敬/細節位

1.太一大和食燒肉果陣，店入面播緊我們的戰爭遊戲ED AiM「作品No.2「春」イ長調 〜ぼくらのウォーゲーム!〜」

06叫好過apps...

好仆街

開頭又係以極光（天氣反常）做開始算唔算 同01開頭一樣

一定係新映

我記得Burger Queen

會唔會因為班主角都生哂小朋友
所以佢哋嘅小朋友有自己未知嘅將來
令到消失咗嘅同伴出返嚟

張卡左下都寫住新映fb

有冇圖? 我懶搵

Apps最後進化真係好柒
中間個啲雖然都唔係好，但有部份都叫順眼

我都有買好彩覺醒左 有D到最後都拎左出黎用

我通常要兩個，一個攞嚟用一個儲

我剩係無睇過apps我剩係睇youtube見到亞古獸客串

嗰隻戰暴超靚仔

做番啲正經嘢先

真係要數既話 我驚我有排打
利申部分可能係過份解讀
1. 極光 呼應番事件既開端都係用極光開始
2. 鸚鵡獸 滾球獸的誕生
3. 燒肉BGM 戰爭遊戲既ED
4. 燒肉後面poster好似係lovelive某角? 利申無睇
5. 初戰eosmon 出戰組合 作畫 分鏡等等都係致敬戰爭遊戲
6. 大和聯絡大輔 呼應番tri由大和主動問02眾既情況
7. OP有一秒閃過一部倒數緊既佩章 應該係阿空果部
8. 光子郎個名單出現幾個之前出過場既被選中小朋友既名
9. 02眾出場係02OP既變奏版BGM
10. 重新繪畫既進化都係致敬之一
11. 02眾成日提及用大門周圍去
12. 被捉既細路都係以前出過場 包括米高, 去世界各地果陣相遇過既, 芽心
13. 最後事件解決既時候見到華力斯
14. 最後分別前既對白對應butter-fly既歌詞
15. 整個故事都同butter-fly首歌互相呼應
諗到再講

我都係剩係睇過第1集同呢集
但聽人講故事係唔錯 探討AI既問題
遲D執字幕應該會順便睇埋

屌

張poster 睇果陣我都勁在意 一直只係見到件泳衣
到後面果個人訓底果個分鏡先見到 睇完唔認得係咩角色 但佢畫得好仔細我唸點都應該有啲reference

太一屋企有件01佢著既衫喺到，得幾秒唔肯定有無睇錯

16.今次嗰奸角係舊劇場版有同光子郎通email

亞古獸笑太一屋企細
大輔身體力行達成拉面夢想
小光哨子
大和口琴
Ending接02結局各人去向

奸角
咁樣稱呼人好慘
人地都係一心好意 係有啲唸歪咗姐

第二季好睇到癲
個故事我覺得已經唔係比細路睇
但xros wars永遠都剩係比人記得第三季垃圾單元+最後全主角大雜燴
一係就比人叫去睇漫畫
但我想講第二季真心好高質

笑太一屋企細原本係幾時

01 21集

光子郎公司好多本time算唔算對應大輔遲早會上time
一開頭打字獨白係呀猛 對應0102旁白係呀猛大個把聲同成為小說家將佢地嘅故事寫落黎

16. 一開波四個係02入網絡世界打水母嘅陣容 (太和光猛) 光子朗做輔助
17. v仔獸騎穿山獸玩鳩蟲蟲獸果幕以前02都好似有
18. 有個𡃁仔拎住及川隻寵
19. 阿京開電腦召蝴蝶出黎對應02佢開晒通道比水母入現實世界
20. 太一獨有嘅惡搞表情
21. 光子朗仲係一忙就狂飲烏龍茶 (甲蟲獸執垃圾果幕)
22. 教授坐酒店窗邊對應戰爭遊戲阿空
23. 電話全部都係光子朗嘅產品 新版：光子郎部機係美美屋企產品
24. 暴龍獸+加魯魯獸直接合體做奧米加 ：又係跟足
25. 首戰蝴蝶跳黎跳去對應戰爭遊戲超惡魔獸最尾跳黎跳去
26. 故事發生時間又係夏天

諗到再講

踏入友基情嘅勇氣

呀空自己都全程係窗邊

教授應該係致敬 lost in translation
又係一個美國女仔去東京

其實教授有幾下都係d經典電影
最多人知應該係窗邊果下

唔知有冇人同我一樣
天使獸同大和出場嗰幕覺得太型忍唔住尖叫左

我係天使獸深呼吸左
好耐無見過咁撚型既天使獸

4張要你random 抽都幾係野好難齊到一set

係咪可以FF 31號有機會復播
利申 佢仍然係寫復播時會再通知 未有時間

抽到02班友真係喊三聲

好過12張
不過如果呢set應該最想要拍手果張

今日睇左「總要有人去做」呢句喊左 手足

點解空一早知比丘獸好快消失？

部機倒數緊

合理推斷係佢倒數開始之後 玄內出現係佢面前話佢知咩事

有無巴打有更多digimon既手機/電腦wallpaper share?

neverland 果架冰咗嘅車算唔算，好似呼應返01佢哋返去現實世界果架

呢幾隻野明明唔知咩事又8掛行咁前睇個mon
巴達獸帶住呀猛頂帽

我覺得間車係象徵住當年佢地係數碼世界果陣嘅冒險
冰住係代表停留係果刻嘅時光

個架電車咪檔案島個架01結局車翻佢地去現實世界
對白都有講埋出黎

所以咪就係象徵住離開數碼世界 但冰住咗姐係停留係離開之前

4. 張 poster 係 The iDOLM@STER Cinderella Girls 嘅川島瑞樹(CV.東山奈央)，唔撚係笠奶呀

想知間燒肉舖係咪真係存在
因為完嗰時睇謝幕嘅list有間野個名同地址

話說當機械暴龍獸放飛彈個陣 我就笑左
記得設定入面係話粒飛彈係有核彈既威力
係個市中心入面放核彈

數碼暴龍啲設定睇下算
下下都吹大

見到用番舊版進化
就好想恥笑tri個濕鳩進化動畫

tri. 係三倍速嘅漫畫

啱呀 洗乜買漫畫 自己印咪得
洗乜買碟 自己燒咪得

仲要全部一齊進化，d進化仲要一個一個睇
個動畫又唔係好睇

Idol Master角色嚟

Thx 兩個IP我都無掂過

個人覺得係佢覺得eosmon未必夠佢2個打呱
中間有講過搵佢哋係因為覺得佢哋係最強
如果唔夠打就成個計劃即刻收皮

進化太型之後比人打柒會比人屌死好似係

其實都唔洗 我地睇咗佢咁多年

已經好過新動畫版

我已經好滿意

利申:中段開始喊到仆街

其實數碼暴龍基本個底 真係打得唔夠好
d 設定一開頭set 得唔嚴謹
令到之後d setting 成日都有自相矛盾
呢個真係一個好大既敗筆位

btw 太一身為一個外交官 有個鬼妹老婆都係好正常既事

隻戰暴進到痙攣咁

dlc果隻

以前畫coco漫畫嗰個畫家

太一仲係
一聽到人地俾人讚醒就有不屑樣

隔離仆街芒d精靈設定咪又係吹到誇9張 而家都冇人深究啦
而家自求佢打後認真對待呢個ip

其實太一嗰眼罩唔係送左畀大輔咩，點解去返佢到嘅？

比卡超電地大岩蛇

wargame
佢聽到光子郎個fd 係
小學生跳級上大學 又係擺個衰樣

張戲飛靚好多

被選中既細路

依d飛唔係戲院整

有睇，佢將啲人畫到歪口歪面但都係童年回憶

用電影poster印張DM好過佢張爛鬼卡

今次除左同觀眾講要move on外，亦都係制作組比機會數碼暴龍01呢個超過20年既品牌一個安息既機會。其實過去呢20年，睇住數碼暴龍越出越低人氣，官方不斷消費情懷，唔係亞古獸就奧米加，逼人含淚支持咁多年，直至兩年前套TRI既出現，我相信好多觀眾同我一樣都已經對呢個品牌心已死，心入面只想講句，你放過D數碼獸啦，我地唔忍心睇住童年回憶一路崩壞落去。
今次除左劇情內完美結束，其實真係救贖左數碼暴龍成個品牌，有D野要完就真係要完架，佢地既使命已經完成左，感謝你陪伴住我地成長，帶比我地童年咁多精彩

但動畫版又reboot

今日先得閒去睇 重有無卡送？

期待佢會變成匹敵鋼鍊03fa哩pair嘅經典作品

我反而覺得佢reboot 01係想重做數碼暴龍個品牌，用新版一直延續落去，而唔係好似舊01、02咁寫死咗結局，搞到每年出嘅動畫都同上一年冇關係，留唔到觀眾。
舊01就真係係呢套電影完結咗佢。雖然好想呢套電影有續作，但係係呢個位停低，留返啲幻想空間比大家都唔錯。

17. 阿空叫太一佢地加油嗰陣已經拎住石化暴龍機
18. 梅諾亞坐窗邊講返往事，窗邊雨點倒影照落塊面好似流眼淚咁
19. 有一個場景係鼻涕獸打eosmon成地都係屎，應該都展開左一場激烈戰鬥
20. 亞古獸問太一聽日有咩預定，對應butterfly歌詞’‘だけどWOW WOW～明日の予定もわからない‘’
23. 02話阿空大個係和服設計師但變左插花，美美原本會會做煮野結果開左網店，其他就都對得上

窗既雨點 會聚 同 分開算唔算

我一直覺得
8,90後所擁有既正義感
好既價值觀
好大程度係靠日漫、 日劇陪養出來
動畫熱血中俾你既力量同教你既態度
喺成長之中陪你度過好多難關

呢啲完全唔係喜洋洋或者其他什麼雷峰榜樣故事可以達到既高度

咪玩啦啲大陸仔睇蒙面超人咪一鳩樣做小粉紅
明明人地蒙面超人係為人類既自由而戰

邊到可以睇番數碼暴龍第一季

快d出新特典啦好想2刷

咪係，俾黨洗腦到話蒙面超人唔係追求我地呢種自由

23未必係對唔上，可能空之後先搵到自己真正想做既事，美美就生意失敗呢

美美從來都係做自己想做嘅野 率性而為
去係咁試 所以先match到純真
所以佢中途轉field真心唔奇
所以佢 光子郎 丈部機先冇開到倒數

準備二刷

點解我尋日無特典。

阿空既人氣係咪差到要咁樣全程路人

出場就會俾觀眾spin去三角戀
路人化絕對係正確決定

咪係 到時咪又係討論大和太一邊個好

舊特典邊間戲院仲有

同埋要包埋02個底
所以整多個鬼妹俾太一補飛

C記有炒價 CLS

c記？ ？ ？

想問mcl點解最後冇上？

有冇ching知邊到仲有呢張卡

唔出黎打 唔同其他人見面都算
連埋鬼妹在內4個已知灰機既得佢1個連告別都冇就898 有d遺憾

套戲得90分鐘都已經有咁高水準
如果將垃圾TRI 26集篇幅俾埋Last Evolution
上神枱都似

頂 有同路人
04個結構勁完整
細個勁期待佢地d獸型進化 會係咩樣
完左10鬥士之後估唔到仲有咁多大佬要打
同埋d歌都好好聽

細節位我覺得有個做得幾好
就係梅諾亞游完水
太一過到去問佢做咩要搵自己同大和
梅諾亞講完自己同閃蝶獸個記歷之後
咁啱窗外面落雨個水影打落梅諾亞塊面度就好似滴眼淚流落黎咁

又問

唔一定
篇幅長短好影響導演去度故事嘅發揮
劇集長度有劇集長度嘅做法，電影有電影做法

岩岩1215旺角新寶果場我買完都仲有

留意番本身Tri係做電影，唔知點解搞搞下變咗咁多季嘅垃圾

可能督演眼高手低
寫唔掂90分鐘咪攤開做
不過唔排除垃圾Bandai同東映為左玩具所以硬塞啲肉酸進化畫面落去
搞到啲時間錯哂

我打死都唔會認Tri係正傳架喇~

講到明絆係tri既5年後，點樣唔認？

TRI係垃圾

但係真係發生左

死貓同煩膠都有一格shot

我唔認啫~官方想認我吹佢唔漲

Le幾辛苦先兜得番tri

TRI個編劇係出名破壞原著+冇睇過0102就走去做TRI

喺泳池個女博士同太一講佢地有可能阻止數碼獸消失係咩意思

有冇人記得大輔一出場哼嗰首係02主題曲

暗示叫太一放棄 入無限月讀

tri好似本身真係季番定年番嘅動畫嚟
係唔知做乜個情報出完拖拖下變咗電影版
仲要分咁多集

劇情慢+膠先係致命。

隻貓破壞緊世界然後去講鬼故

可以腦補發生過但過程係唔同
宿命唔可以改變但命運可以

1.02中~尾段個陣已經係好正常的事
2.都係02同tri的事

佢代代電影都freeride 致敬黎

01就嬲鳩太一
02去咗集宿到最後先趕得切返黎痴落太一到

唔該晒 TRI我睇咗兩集就放棄咗...

Tri最後係太一八人拯救全世界
所以正常全世界人都識佢地8個同奧米加獸

有冇人知想買相架鑲起張卡應該買3R定4R

睇完釋懷唔到

其實包02底嘅話個個都生唒仔女
包唔唒
連大輔呢個周圍走賣拉麵都有個仔

一路忍住無入post 今日終於睇左
評價就係完美 如果直接skip tri.出呢套 digimon絕對一早已經再掀起熱潮 希望digimon可以憑呢套劇場版同reboot做返起

雖然reboot用新進化形式 畫面睇落流暢d 但一睇到轉轉轉進化同音樂即刻起雞皮

題外話 睇到大和唔想去戰鬥嗰幕諗起tri太一唔想戰鬥 即刻扯火 大和唔想去戰鬥係好合理 因為唔想同加布獸分開 至於tri. 我屌你老母諗起太一扭扭擰擰驚戰鬥造成破壞 希望有生之年唔好比tri.班撚屌再污染01既設定 破壞人設 比返對數碼暴龍有愛既制作組做落去啦

其實咁樣既方式比TRI出場算係非常厚道了 唔會完全當黑歷史 同時又唔會再花筆墨去執屎 點到即止就算 留個餘地比人 尊重正史既完整性 比面唔同既導演同少數既TRI Fans無睇錯有一秒都比左02電影既大耳獸同朱古力獸

太一吹哨子果度
我成個人起哂雞皮

tri 垃圾到咁 官方自己應該都有眼睇
正常都唔會再搵返果條友返黎寫

其實有冇人可以做個tri既劇情總結
睇完第1章已經唔想睇落去

四個字
浪費人生

Pre-order

Mei Mei Mei Mei Mei 完

等香港出啦，香港翻譯先係我地呢代人對數碼暴龍嘅精髓，就算台譯都冇feel~

5個有唔同層次同語氣嘅mei

Tri痴撚線在無合理性可言 每一個行動都係亂鳩咁黎
用8集保隻加菲貓 再喺最後一集殺左佢

真，支持下香港發行商

屌你老母 有聲既

呢set都值得入
全部再畫過
得英日字幕

主線亂9咁黎都唔知佢想up乜
然後又瘋狂出日常 （雖然啲日常賣萌係唯一重可以睇下嘅野）

最有印象係中間有集因為同溫泉合作 成集都係到浸溫泉

其實如果香港票房好，片商可能都肯買番嚟出~但應該都出唔番舊粵配喇

用咗黎出套外傳appmon。

D2/K11/德福
應該得呢幾間肯做

上映都冇粵配 出碟先黎配 好難喎

肯用/搵番粵配嘅 上映嗰陣都配咗啦

巴打講緊出碟喎

我係講緊同舊劇場版一齊出box set舊嗰啲出唔番舊粵配。

一至五：唔殺，點都唔殺
六：都係殺啦

05電影有冇粵配 冇咩印象

呢張野就係叫特典？

啱啱係銅鑼灣睇完，冇特典

琴日睇d2 都已經派晒仲諗住細院會有
btw 見話第二個禮拜嘅好似會仲靚

我希望佢印多D，俾大家都拎返張記念下

知唔知九龍邊間有

無玩開但忍唔住買左盒

我直接喊左

空仲係咪大和女友定太一

BS D卡係好靚

可惜已經無玩了

退休既退左休，過左身既過左身，無可能搵得返粵配

想知一般幾時出 想入香港版

Butterfly 同舊版有乜分別？

如果唔係真心想停左01 應該會直接俾亞古加布獸留低 新進化明明就係玄內所講既無限可能性

同埋tri入面其實都reset過而又拎返記憶 所以今次結局直至02大結局之間其實都接得上

都好難得有套嘢可以咁一致劣評我未見過人讚呢套嘢 正常點都有啲食得偏嘅巴打護航

睇個時覺得呢4隻野真係勁Q

終於睇咗 算係好完美啦 咁就應該停喇
開場暴龍獸轉圈進化 而唔係粒on9蛋 有種莫名嘅感動
阿空啲戲份係咪派帽俾太一唔受歡迎所以咁

佢地次次一見面就係到傾閒計
好耐冇見啦
近期點呀
嘈住唒太一佢地講正經野
但好得意

講開呢樣 有冇人見到一開頭天女獸出場果到譯咗做仙女獸定係我眼花睇錯

完全釋懷唔到..重想自己去睇多次..
第一次睇戲一場戲喊幾獲...
一路聽到佢地會消失個人就不自覺檸晒頭 唔好....

好在根本知02個結局係點...知佢地唔係真係消失...咁先好過小小

有無巴絲知道港版海報點有

你諗下last evolution接住落02動畫結局，班主角過咗好多年變晒大人，最終又會同返自己既數碼精靈拍檔一齊。

明明我都知02個結局 但真係放低唔到
套戲當頭棒喝咁同觀眾講「你已經長大了」

Tri.嗰種扭擰真係頂唔緊 即係望住其他數碼獸整爛條街就得 總之自己無落手就得 仲要將呢份扭擰放喺代表勇氣既太一身上
我估係想反映太一既成長 唔會好似細個咁諗到乜就做乜 但完全係眼高手低 做唔到呢個效果 只係令人覺得佢好婆媽

電影先係合理 一邊打一邊隨機應變 點都唔會係企喺一邊望

係 真係勁勁勁可愛
仲有喂食個度真係好QQ
次次見到佢地都好想有隻數碼精靈/好想攬住佢地

預見到泰坦同黃金劍獅係動畫中期打大交

今套先係應有表現 tri真係睇到火滾 啲劇情拖拖拉拉拖時間咁

快啲食啦 食多啲啦 繼續食啦
然後突然氣氛一變 四個呆唒 唔敢食 個樣係：咩事呀 係咪唔比食啦

肯玩包場嘅話去同neofilms講聲
到時佢哋會將足夠數量嘅特典+少量港版海報擺落戲院
利申:上年包過mcl德福，比咗廿張海報，不過有d爛

咁佢地待機個時又真係得食呢個興趣嘅
巴達獸咪去starfucks 隊星冰樂

幼年期無手要人地喂
食食下就進化成長期
賣完萌未

諗下亞古獸笑9太一間屋細都幾真心
太一搬左出去住
佢食有太一媽子煮
訓應該係訓太一空左出黎嘅位

Tri比從來無睇過digimon既人睇就岩
我地fans真係接受唔到咁婆媽既太一

係譯錯左

其實都真係有啲難想像太一可以咁樣唔理亞古獸
小光話佢好耐冇返屋企 又冇帶過亞古獸去自己新屋
姐係差唔多由大學開始 除咗要出黎打交之外見都唔會見到亞古獸咁滯

諗落02結局其實可以解釋做亞古獸以太一仔女嘅拍檔身分重現返係佢地面前

班拍檔心理重係個小朋友 只係識食同玩
好易就好開心 一聽到去食野就 yeah

不想長大..依然重想有童真..

太一有亞古獸
佢個仔都自己有隻滾球獸喎
結局講到明係人人都有數碼拍檔
重睇啦

MCL重新上番，未有特典可以去望望睇下有無

同意 一開始打完太一就自己走左去返學 留低亞古獸 大和起碼都有叫阿猛照顧住加布獸先 同埋聽到太一話今次係第一次帶亞古獸黎新屋唔係好接受到

其實都合理
太一讀早稻田政經 學費唔慌平
呀光又arm先入u又要多份學費
太一係小康但又未到好有米
要填學費 咪去高人工嘅彈珠機鋪做
早出晚歸
咁唔通困亞古獸係間房一日咩
同光迪路獸一齊住
起碼食住玩都有太一呀媽 呀光 同迪路獸照顧

解得好好
太一唔會唔理亞古獸既

太一好似係嫌棄亞古獸咁 覺得好似湊仔咁 唔想放亞古獸係身邊 大和都重叫係怕目光之類先唔敢帶返學
唔明有咩問題 小光呀猛都讀緊u啦 都係咁樣係身邊

可能佢就係想反映返日本果啲唔敢比人知自己重有玩玩具 睇動漫 驚比人話毒撚之類嘅心態

呢D細節位製作組係諗好哂

諗多左 睇唔出有任何嫌棄的感覺

反而覺得係太一理所當然咁覺得亞古獸會陪自己一世，加埋樓上癲濟公巴打講的推論，所以先會少左同亞古獸一齊

太一大和又唔似光子郎 美美 空咁打自己工
呀丈就本身就有出親事就多數考緊試嘅魔咒
而且呀丈本身醫學世家 又唔愁食住
係實習chur啲外 基本上有假都應該陪到哥瑪獸

嫌棄我覺得未至於 只係有自己既大學生活同朋友圈啫 但都同意唔明有乜問題 其他人都係咁帶拍檔喺身邊 阿丈直頭實習緊都帶埋哥瑪獸

你呢個講法係前設咗 一定唔會帶佢返學
其實數碼暴龍嘅身份已經公開咗
周街都好多人帶住數碼拍檔係身旁
帶返學絕對係可以
太一係因為個人理由而唔帶
而佢嘅個人理由似唔想受人異目 就好似唔想比人當怪人咁

至於你講錢果啲野 其實係太一自己想獨立想見識下世面先咁chur姐 要照顧埋亞古獸其實唔成問題

第二個禮拜 即係下星期會有另一款？
好想要 行咗4,5間都無

其實講錢嘅話以啲拍檔嘅食量 真係唔係正常人養得起 合理唸法係政府多少有啲資助 始終係政府搵佢地幫手打交
不過錢還錢 放唔放係身邊係另一回事

屌你見食燒肉果幕係大和交代呀空近況
然後太一勁hea咁嗯咗聲就知啦

嫌棄就應該真係無但係一次都冇帶過返新屋就有少少sad 當然可以話電影入面冇講太一搬左出黎幾耐 但係聽小光講媽媽話太一好耐無露面 應該都有一段時間 咁比我既感覺係有少少因爲大個忙左 時間少左 同朋友慢慢疏遠左既感覺 而前段太一同大和係燒肉店都有講樣樣野都變緊 得亞古獸同加布獸係無變 覺得可以同佢地永遠一齊生活 可能生活太忙所以太一先有少少冷落左亞古獸 可惜分別離得咁突然

見到呢幕我個心都揪一揪

其實好正常 你諗下自己同父母相處左幾多年 搬左出黎之後幾耐先見到佢地一次
有時開始新生活之後 有好多舊人事被忽略左都係好常見既事

其實又未至於係受人異目
相反係想要個人空間
一黎入左迷惘期想獨處
你見呀光都叫佢番多啲屋企食飯
反而受人異目呢點可以套入大和到
大和係資優生 獎學金應該有唔少（架重機）
俾外界以為一定會入自衛隊 但佢唔係想行呢條路
帶加布獸番學只會俾同學問長問短
加布獸又天生怕醜 下下俾人圍問佢自己都唔舒服
咪索性叫呀武睇住

我記得有1段係大和話不如帶佢地一齊返學，結果太一即刻話咪傻，佢都有自己生活

就好似D仔女大左有獨立生活，無意中疏遠左父母咁

其實跟02嘅話 大和呀空一早已經開始拍拖
太一重讓愛比亞古獸話太一真係大個仔啦

係tri先唔知做乜講到好似呀空未定想同邊個一齊咁

就係因為咁現實 所以更加覺得sad

其實去到成長到一個階段，你總係需要啲私人空間，太一自己都有講，因為大人要面對嘅事越嚟越多，唔係下下都可以帶埋身邊嘅好朋友一齊，就好似拍拖咁，岩岩開始糖痴豆，到拍咗十年喇，大家都識得點樣給予空間對方。而太一讀書加做嘢太忙日頭番學夜晚又番工，佢知道要照顧同陪伴亞古獸嘅時候唔夠，就將亞古獸交畀小光照顧，你見佢地只要唔係番學番工嘅時間亞古獸都有喺太一身邊就知太一從來都冇嫌棄過亞古獸。

沙灘嗰一秒係咪大耳獸，幾驚自己睇錯都望唔切隔離係咪啟人留姬

想佢補完返唔忙嘅時候會一齊呢點
佢而加講到佢好似日日夜夜都忙咁 冇搵過亞古獸咁
其實忙唔忙 有冇時間自己決定嘅姐
重要嘅野 再忙都會抽到時間陪下

睇完
感覺好睇過Tri多多聲
D BGM全部揀得好細心用返當年既
亞古獸進化果度完全跟返TV版進化畫面而唔係TRI呢樣先正

華力斯嚟，唔係03嗰隻

都幾肯定同你講唔係
Wallace黎 02電影主角
一個人同大耳黑大耳拍檔

係大耳獸同黑大耳獸一齊
呢樣已經令02同絆變左平行世界...
因為02續果個廣播劇暗示當年華力斯片尾執到果隻蛋唔係黑大耳獸
仲話黑大耳獸冇再返過嚟

外國撚可以點睇？

佢依家咁似想接返02結局，阿空應該都係同大和㗎啦

02廣播劇有冇文字版？

唔係03班人
係02劇場版華力斯 隔離仲有隻黑大耳獸

我細個都有買但係印象中都係儲唔齊同埋勁易甩

02真係好撚垃圾
友情+愛情 = 綠帽 編劇係點諗出嚟

新映啲動畫電影全部都係咁，出碟先加粵配
不過一定唔會係舊配咁解

好似話私心想大和同空一齊嘛個導演定編劇

設定話大和喜好變咗電單車第一 應該都重課咗唔少落去
可能我嫌棄呢個用字重手咗 用得唔好
但其實我覺得想要個人空間同嫌棄係有啲類近
有種我想有我嘅私生活 唔想再同亞古獸柴娃娃嘅感覺

要揾優點唔係冇嘅
但幫唔到套嘢加分咁解啫

same, 外國撚睇唔到

新映FB有個乞衣屌呢套戲冇discount話明明rider都有

最好揾人反映吓 廢事到時出碟又錯

我估新映FB個遊戲就係講緊呢樣嘢

kamen rider同digimon 買套戲番嚟發行個cost都唔同啦

呢個都係02最令人唔滿意嘅野
但而加出嘅所有野都 basic on 02 歷史係冇得改寫

關弘美：出多條女俾太一

02個結局搞到我睇最後消失嗰陣心諗 扮乜鳩煽情啊
最後咪又出返嚟

睇到奧米加俾人咁分屍法反而想喊

講緊芽心？

姐係佢想棒打鴛鴦都比多啲交代發生咩事呀
無啦啦就讓愛 無啦啦就轉cp 太一連比啲掙扎都冇

巴打邊到仲有得買 幾錢入

如果我們的戰爭遊戲冇太一同阿空場戲都話接受到，明明我們的戰爭遊戲都畫到出哂面啦仲要拆散佢地

兩條thx

mcl做60蚊，即係逼其他院都一齊做特價啦
其他院唔做，okay啲客就去晒MCL到
其他院一齊減既話，咁即係MCL擺新映上枱
新映今次行邊條路都死

最後兩隻野仲以為會打耐啲
點知喺到招招招招招 射完再打一拳 咁就完

岩呀 我們的戰爭遊戲睇完覺得兩個已經行埋咗 02一出！？ am i a joke to you ?

太一希望食左果件仲正嘅鬼妹
臭雞空俾大和算

異畫卡 靚到

梅諾亞

特典係未都係嗰張卡？

我都見到
係咁屌咩45蚊戲飛都有買1送1 點解呢套60蚊無
好撚肉酸

今朝荃新天地英皇睇早場都係60咋嘛

今次隻卡靚到真心想買黎玩
但身邊無人玩

留意住啲卡鋪比賽 走去打下 識下人

想問下個時間軸仲有冇野執?
無既我整個靚D既俾樓主放下個PO

我都係偶然行過報紙檔見到有新一期就買
當重溫下劇情

小薯怕羞唔敢識人

天悅成個場9成人玩緊 不過而家好貴

係我錯覺定咩 呢排啲卡炒到好貴

我見初手包$40-50 算貴?
不過補充包一盒勁貴
呢D時勢份糧俾人扣到課唔起

少貨斷市得返炒價 等6月reprint

BT-01 6月貨好似260蚊盒咋嘛

只係純粹收藏都值返哂啦是咪先

考慮緊爆盒

仲有嚟緊會買藍光碟支持

太一 你長大了

你咪扮啦

基deck 40-50應該差唔多啦 公價黎
但買基deck應該好難夠人爆盒啲料砌嘅deck 打

我覺得BS D插畫靚D喎

唔敢再掂笨大d卡驚
舊年我先將所有舊版卡賣咗畀個巴打

如果有online版就好，毒撚唔敢出去打

岩岩終於睇左
追舊post找左陣都找唔到 有問題想問
臨尾阿空睇住個海 叫佢地加油 果陣暴龍機已經石化左？

片尾曲果陣插圖 丈 空 美美 全部無哂數碼精靈
即係全部已經石化哂？

又扮毒

卡game 就算啦真係玩唔起

屌你咩我真毒

之前MCL做咩唔上嘅？

有冇人知仲有冇方法可以入手呢款匙扣

有幕閃過佢既暴龍機就係磚左，唔係陰影

光子郎都冇埋

真係好好睇 尾段都忍唔住係咁喊
利申今年fg

其實留白左
因為戲入面有明確講到嘅 除左02偷渡客外
光子郎 美美 猛同光呢四個架機未出倒數
呀丈係醫院嘅反應都唔似有
所以變左有兩個理論
A 佢地因為有夢想所以冇事
B 佢地都消失左

兩個答案都係yes
其實以佢講法每個人都有機會隨時消失
因為佢都冇描寫過其他人點唸
但消失完會遲早再返黎

都係基DECK再補充包咁砌架啦?
純收藏又好似買黎無咩用
但一玩就會課好重
我對上一次玩卡係幾乎廿年前小學玩遊戲王

我係呢個意思，前提係MCL會送同送同一款

諗起gundam war

冇認真研究點砌
但我見啲key卡一般都近/過百
我唸一副平極500-600應該都走唔甩

聽講MCL一早有，只係佢冇上套戲，而家MCL一定係最多存貨

之前做咩唔上

岩岩找左3間都話無卡 是但找間睇算
張卡值唔值得上網收 定垃圾卡一張黎

02偷渡客邊個 賢？

成日都有啲戲戲院唔想上，之後見到票房收得就扮哂狗咁求人畀佢上架啦

值唔值呢啲好個人喎
我最多話個印刷同紙質一般般

你去mcl?

咁唔啦 好似復仇者張紀念戲飛都諗下

ua同百老匯
最後ua睇算廢事再行

個4個開大門去美國嘅pk

屌 重要好得戚話好方便

會唔會掉轉 係02廣播劇係平行世界/唔認

哭能咗

亞古獸

fbi應該搵佢地 捉偷渡

先前MCL要做優惠嘛

到底梅諾亞犯左咩罪要比fbi拉
乜有條法律唔比人搶意識既咩？

反而4個偷渡客無事

搶意識呢下已經侵害人身啦
反而偷渡嘅 唔咁揚應該唔會有人track到

偷渡潛入fbi部電腦

侵害人身可以咁解咩

睇last evolution 係咪睇完01就ok
洗唔洗睇Tri

但佢的的確確係同時令大量人失去意識
小規模化武咁

吹BB代表廿年前
數碼世界第一次開

冇
用翻最原始版本

睇埋02

了解過隻新 card game 玩法
加上digimon 同靚畫
都幾吸引同有興趣

出得黎做野，一千幾百都唔算咩問題
但我依個年齡層，仔都生埋
應該冇機會會有朋友一齊玩

抽左幾包同買左盒 starter
當收藏

睇嗰陣前面兩個麻甩佬係咁喊

中間有成差唔多7年時間 總有可能返黎既
要保持可能性呀

忍左成場

忍到最後問太一大和：聽日有咩做？
再無聲無息咁消失...就輸左

TRI唔洗特登補番，反正我睇過都唔記得佢up乜鳩
想曬下自己時間可以慢慢睇

轉咗編曲

而家諗番
02個4條友 犯哂美帝啲重刑
偷渡 非法襲入私人地方 刑毁

冇呀
呢個係滾球獸的誕生個片尾

其實可以腦補政府默許呢班救世主偷渡

睇果陣 大和既同學講到全世界識佢地咁
又話加入過自衛隊 係咪tri d 劇情黎 我剩睇左tri 第一集

一開波咁破壞法 其實應該都好似復仇者咁比人屌

大和佢地係日本應該有permission嘅
美帝就難講
但今次應該當隻眼開隻眼閉
但正義朋友有排寫report

應該翻譯問題 果句意思應該係個個同學都認為佢畢業一定會入自衛隊

想問問，大輔佢地用數碼世界去美國算唔算非法入境？

點解咁多人話見到人喊我睇嗰場啲人好冷靜 邊個戲院多啲人喊 我二刷去嗰個戲院 想氣氛投入啲

個同學話有謠言佢哋入咗自衛隊
係因為Tri第一集機場大戰同自衛隊一齊

事實上算
但各國政府會唔會隻眼開隻眼閉就唔知啦
只知日本本土係本公開合作關係

航空公司表示：草泥馬！

咁如果數碼世界可以直通世界唔同嘅地方，咁點解美美仲要搭ana返日本？

有幾幕幾催淚既

美美果部唔係D3
只有D3先可以直接開數碼大門

如果係呢班人整套tri年番，跟著用LE結束系列。我真係死而無憾。

同埋要管理同註冊都煩
02結尾後
全球起碼多左成千人以上有D3
而家反而覺得太一佢地冇同玄內講要upgrade D3 on9 左

邊到有？

有個問題唔肯定，太一可以用智能電話做暴龍機係咪光子郎既發明黎？

航空公司損失好大

係，部電話寫住係泉間公司

因為01都大哂，已經係大人...

不過佢地重搵緊無限嘅可能性，令我第一次想02個結局係真
咁加布獸同亞古獸就會返黎啦！！！

係

同埋因為時間差加距離差
西班牙去美國
對呀京黎講只係5分鐘嘅事

係
光子郎：恆常性可以發明暴龍機做數碼世界揸fit人，我光子郎一樣得

光子郎間房有一樣多餘嘅嘢：水機

光子郎生命只需要烏龍茶

甲蟲都要飲水

Elon Musk : D3暴龍機賣唔賣？

擺明鋪02個結局

呢部smartphone暴龍機真係好靚
02四人組個部都特登有改少少design, 放得翻兩個紋章落去

好想要呢個phone case呀

環保撚角度係件好事

Android 機收皮

樓主開PO照用個V2放係頭頁先
我未整好個靚少少既版

你唔介意我可以幫你排版

呢度一隻怪出一下必殺技你都幾過癮架

硬塞

玄內：版權費啊！

換機

【4月】《數碼暴龍：》 (9) LAST EVOLUTION絆 上映中

1日1po cls

果啲唔係揸01機咩？ 唔知有無記錯
應該得02主角6個人先有d3

02結尾
及川同班俾人打黑暗種子嘅細路好番之後
全部揸d3

好正

有聲有畫

今次劇場版有無咩周邊

有幾幕係真係眼淚淚但我又未去到喊

有無巴打可以話我知大輔幾時還返眼罩畀太一？

最尾嗰集多左成堆D3

lm

Tri黑歷史黎求其搵日播完就得
唔駛太介意

已經用阿空做咗呢個位...